為興趣想自學電腦,求引導

小弟係中學讀ict,對電腦hardware同 software一定認識.
中學都學過SQL同小小Pascal,識到個啲loop.
我想問做野最常用嘅係咩language 呢?如上,咁應該點入手呢?Thanks

sorry for 1999

Pascal
不如學埋 basic....

認真: 學 java 囉

pascal其實唔差
有興趣可以玩下Delphi,
同c++一樣都係oo嚟
可以寫埋android同ios
不過係唔係native就有待考究
寫desktop小程式有firemonkey(印象中幾年前個version正係support m$ win)
玩下都可以 搵食就咪搞
番去 .net或 Java

英文
Google
Search

對住d軟件有咩好玩，學Arduino 玩硬件啦

裝左 linux 先講

學渣華囉

Arduino? 你攞嚟開燈定開門?
而家緊係玩Raspberry Pi架啦!

你個認知只係開閂燈？servo大把野學

做咩咁睇唔開走去做it狗

自學好多都岩玩
Java .net c#個d

咁不如你介紹下, Arduino除咗用嚟做開關, 仲有乜野用途?!

玩Servo， PWM, analog read 做measurement, 入門學automation 唔難
Communication 方面，只係328p已經除左uart 仲可以spi, i2c
用32u4 做HID 都得
駁relay 玩市電又得
再玩大d 駁motor encoder 做PID都得
Microcontroller只係開關？少年你太年輕了

全部都唔太關computer事, 冇乜興趣囉!

我想救一個年輕人出來jar
係香港做工程好過做it啦

離題

有無人用過pi/Arduino 做過watch dog timer ？

睇你自己諗著寫d咩囉
寫game > c# + unity
寫web > .net
寫web腳本 > js
未諗定 > python
文員 > vba

我中IT毒太深, 救番都晒藥費...唉!

就算我玩開硬件，但平日d project 好多都要用番電腦做GUI, 但自己唔熟software programming, 巴打不如幫下我
最近想做個timeline control(好似剪片咁）但冇頭緒點寫

ActionScript好似係專用嚟玩Timeline Control的, 但我完全唔熟, 你自己研究下吧!

我之前用visual c#同processing, 要駁硬件所以要用佢地

你不如講下大約想點同出到既price range, 睇下有冇其他巴絲打有興趣助你一臂之力吧!

搭單問
邊d 網/書適合自學python

裝左anaconda先,如果唔係d library玩死你

感激大家嘅意見
IT一直都係我嘅興趣加上我覺得學好IT,對做咩都事半功倍。
我對Hardware 同software都有興趣,但Hareware要識嘅野比起software好似好多
。
我諗我應該會學住Python先